\phantomsection \label{subsubsec:R203}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R203}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R203}{R2.03}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Bases des services réseaux } % R203 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1gyzUIPAaQLTlq7RalEulsqA2i2uxn9hrVlDoewjeDBE/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT1 > S2 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 12h CM/TD et 18h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{25h}, dont 10h CM/TD et 15h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{30h}, dont 12h CM/TD et 18h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& Tronc commun \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compCA}{RT1}~:~coeff.~\textbf{13} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

Cette ressource apporte les connaissances et compétences de base
nécessaires à la mise en oeuvre des services réseaux dans un système
d'information\\
Les services abordés sont des services essentiels à tout SI tels que le
DNS, le DHCP ou le transfert de fichiers pour les configurations
d'appareils réseaux pour n'en citer que quelques-uns. Cette découverte
des premiers protocoles applicatifs permettra également de sensibiliser
les étudiants aux risques de sécurité liés à la configuration de ces
services\\
On introduira des notions de sécurité informatique (les ressources
associées aux recommandations de l'ANSSI, CyberEdu, CyberMalveillance
pourront servir de support).

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Rappels sur les protocoles de transport (TCP, UDP)
\item
  Utilisation de ssh pour l'accès distant
\item
  Principe, installation, configuration et tests des services :
\item
  DHCP
\item
  DNS (fonctions de base)
\item
  HTTP
\item
  TFTP, FTP
\item
  NTP
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compCA}{RT1} Administrer les réseaux et l'Internet
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.03} \textit{Configurer les fonctions de base du réseau local}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.04} \textit{Maîtriser les rôles et les principes fondamentaux des systèmes d'exploitation afin d'interagir avec ceux-ci pour la configuration et l'administration des réseaux et services fournis}
\tabularnewline
\textcolor{compCA}{$\bullet$ AC11.05} \textit{Identifier les dysfonctionnements du réseau local et savoir les signaler}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE201}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.01}} Construire un réseau informatique pour une petite structure
\tabularnewline
\hyperlink{SAE204}{\textcolor{saeC}{SAÉ2.04}} Projet intégratif
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R101}{\textcolor{ressourceC}{R1.01}} Initiation aux réseaux informatiques
\tabularnewline
\hyperlink{R102}{\textcolor{ressourceC}{R1.02}} Principes et architecture des réseaux
\tabularnewline
\hyperlink{R108}{\textcolor{ressourceC}{R1.08}} Bases des systèmes d'exploitation
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    Protocoles et ports applicatifs, Services, Systèmes d'exploitation. % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

